古代既人究竟有無CANCER?

係咪現代先多?

照道理會

因為好多致癌物古時都有啦

不過佢地好大機會比其他普通病殺左先 都未develop到個cancer

你可以去search下cancer里個字既起源

現代一定多過古代，除左比其它病打尖之外 ，仲有當左死因不明，查唔到唔知係腫瘤

以下9up
現代醫學將好多一早應該生癌死左既人救返，呢d早發型癌症既基因得到更大機會去遺傳比下一代，所以更多人有機會帶住問題基因

Agree 傷風感冒都死得人

清朝 d 人平均得39.6歲命

再之前更短

所以未有cancer好多已經死左

其實係，現代人仲少咗好多 natural selection , 生存落黎ge人好虧

natural selection具體意思係？？

風寒都咁大件事, 未到CANCER都死

natural selection可以理解為上帝之手,我唔係太同意早死令到cancer gene難傳落後代,生cancer其實係有好多因數加埋既結果,gene只係令你比其他人更易患癌。
古代通常好早就會生育,而古代又無咁多致癌chemical,比較難係早年誘發癌症,所以其實cancer gene一樣係傳比後代,只係啲有缺憾既就真係難啲傳落去

當十幾廿歲已有子女之後生癌，如果係古代應該就玩完，但現代醫好之後繼續生bb呢

呢個一開始係小數目，但佔比例會越黎越多

另一樣野，現代人懷孕同難產既風險好似都比以前高 我都懷疑係同一原因

野都未撚扑過就死-.-慘

有關癌症的文字記載，不論在中外，早在公元前兩千多年即有陳舊手稿記述了身體不同部位的惡性腫瘤。 在此我們做一簡單的介紹，癌症在不同國界、年代的記載，及醫師的看法。

在中國，遠在西周就有「腫」這個字眼來形容腫瘤，但當時尚無法區分腫瘤有良性與惡性的差別。 在當時，亦有所謂的「專科醫師」出現，據周禮天官記載：「瘍醫專管醫治腫瘍、潰瘍、金創、骨折等病」，瘍醫其地位相當於今日的外科醫師。 值得注意的病歷紀錄及死因報告在此時也開始被重視了。 有關癌症的描述，一些古文學家指陳：最久遠的案例，似應可以上溯到漢文帝時代的淳于意（也就是緹縈之父）於當時所記載的胃癌病例。 之後一直到宋朝才有對癌症有更進一步的認知，「癌」這個字最早的紀錄則在十二世紀初的衛濟寶書中出現，其中有對乳癌的觀察，指出40歲以上的婦女易患此症，潰爛三年而死等。 之後，楊士瀛在任濟直指方論中描述：「上高下深，巖穴之狀，顆顆累垂...毒根深藏，穿孔透裹……」，這已是相當實際的描述某些癌症的特徵了。 到了清朝有關癌症病症的闡述也愈來愈多人加以著墨，瘍醫證治準繩書中提到「按之推移得多者，可用取法去之，如推之不動不可取也」，這代表當時的醫者已知固定的腫瘤不能以手術治療之。 外科正宗將頸部惡性腫瘤(包括原發及轉移性)稱為「失榮」，這是最早對頸部惡性腫瘤的詳實記載，而此書的撰著者亦觀察到「失榮」乃為不治之症。 傳統中醫認為癌症的發生為生理偏差、體內系統失調而失去平衡才會罹癌，而造成上述結果的原因包括：氣血不順、細胞積聚毒素、晨昏顛倒、飲食不當、腎氣衰竭……等。

至於西方醫學，其科學基礎創始於古希臘。 約於公元前四百年左右，有「西方醫學之父」之稱的希波克拉底(Hippocrates)依據他在臨床觀察所見，指出人體的腫瘤(或叫贅生瘤)可以大致將他們區分成「無害性」腫瘤以及「危險性」腫瘤這兩大類。 而他所稱的危險性腫瘤的希臘文為「Karkinoma」，也就是相當於今日大家所常聽到的癌症。 「無害性」腫瘤稱為「Karkinos」也是螃蟹「crab」之意。 癌症「Cancer」一詞出現的時間較晚，這個字源出於拉丁文cancrum，意亦指是「螃蟹」，取其形狀貌似人體某些皮膚癌病之外，更意味著癌瘤細胞四處蔓延、破壞、橫行無道，全無章法的為害人體。

先不論難產既風險係咪真係比以前高

現代人比古時既人遲婚， 現代女性大多係20-3x呢個年紀先懷孕， 以前基本上黎月經既歲數，13-14歲已經生B, 風險相對係比廿幾三十先生係低好多

以前未有避孕,基本上係不停生,所以其實等到父母生癌失去生育能力個比較是低的,另外因為無性病知識,梅毒係絕症,好多 年輕力壯既已經死左,所以更難捱到生癌。
講埋難產風險,以前夭折率其實好高,因為無無菌分娩